[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (64) Sony Sigma Tamron新鏡陸續公佈

Lm

shit
中伏唔小心1001

發覺A73同A7C新機差唔多同價位
大家會點揀
買黎配t2875

A7iii 啦，呢度唔太多人支持a7c

7c 單卡 輕150g 單卡 evf廢d 有反mon
唔識揀

我簡左a7r3
唔想再忍受爛mon

同價位就a7c了
不過仲有得降

A73國外都降價，係香港後彈左

係....仆街前一日買11900
第二日12xxx

a7c個menu唔知點解打死都唔轉新

sony話處理器唔夠強喎。。。

menu ui最多未幾頁program
想趕客

鍾意A7C外觀或者需要反mon->A7C
如果唔係就A73

條帶又幾靚喎

反mon其實幾有用 試過有一兩次無得反mon好難搞

A7s3個moon同啲色靚咗竟然令我鐘意同佢影相多過r4

利申後製撚

有d期待新既GM鏡

直出撚就話姐
你都後製嫁啦

a7s3爽啲啫

而家拍相就a7r4日頭用 夜晚用a7s3
未開始用佢嚟開工拍片

有冇人真係試過a7c+kit 用落Crane M2到?
係咪真係夠力?
我見多過1個youtuber講

我影人多，好少用反mon
覺得a73手感好太多，又可以set 唔同多d 制
配大枝d既鏡都唔會頭重尾輕，又有雙卡

如果你影vlog 多要自拍既就7c啦

兩部都有，7c俾條女用

反mon有用 但係依隻反mon對我黎講就會揀返上下反方便d

A6400個上反真係好D
而且A7C因為個MON位好鬼厚身

如果想 ff + 拍，vlog 主，影相次既，a7c 係唔錯既，我覺得

想問下有朋友有sony優惠
但係咪平極都唔夠街價平?
應該買a7c /a7c+kit lens

Sony優惠有幾優惠先

正常情況普通優惠就可以唔駛睇

唔係

另外想問下3陽 AF定焦鏡 拍片自動對焦掂唔掂? 配A7C

留名

有巴打試過fotobees濾鏡？
之前去兩城佢地係咁sell e 隻filter

揀左 A7c 影小朋友好好用，touch 最終追蹤對焦好好用 ，不過唔知a73有無

實時追蹤就a7c先有

個人使用覺得幾有用！

Samyang接近每次出新機都會更新鏡頭firmware，呢下比較麻煩

我覺得無所謂嘅
最緊要信唔信得過個AF

想請教a7iii 用邊張sd卡好

只要買最新一批貨我覺得都冇問題

尋日去showroom 試咗70-300/100-400

覺得70-300個range 啱用多啲

睇嚟都係會買Tamron 枝70-300> Sigma 100-400

sony showroom 龍仔鏡都有得試？

我試Sony 個兩枝咋嘛

揀岩range 咪買龍仔囉

好狗

但試落其實Sony 本身枝70-300 係唔差
但唔知點解好多人都唔鍾意咁

想買sony 支35.8
點知又流傳話出35.4 gm...

貴，冇特色
呢個焦段又會令人認為係未有錢升級前用住先或者做備用
咁有支抵成半既Tamron，都買唔落原廠了

應該差3陪價錢喎

貴d 無問題
但同一焦距無理由咁短時間買兩支

買又煩，唔買一陣原來係吹水都煩

買35.8 等35.4出再賣左佢

第一次出機 想出A6400
係咪去DCFever/D-Base 買
穩陣過price 果d

Dcfever最穩陣

有冇邊到可以睇dcfever賣緊幾錢

打去問價

睇下你買邊支

原廠枝70-300成像質素係咪唔好得過龍仔好多

好都係70200/2.8先好啦，個定位係咁

想要a7c枝kit鏡
冇人賣

係，新手唔好去price個堆，俾人劏死
dcfever同dbase呢兩間都穩陣

呢2間係咪貴過price個堆小小

未必，我個陣買A73 肥花唔要d memory card，現金價
賣埋Sony官方送個支50.8，個價同price個堆差唔多

price個堆就係扣起哂所有贈品所以個價好似好平

都係個句，買野就落場自己續間問
問下唔要d濕鳩memory腳架相機袋平幾多
現金價平幾多，你會有驚喜

本身諗住買2手a7c
結果乜都搵唔到

A7c咁新就算有二手都係平一千幾百

可能落肥花買算
仲有靚女店員

想睇下有冇平kit鏡
正價好似要加2000$

其實dbase都係劏人filter
肥花未買過鏡 唔評論

filter你可以唔買
二手當一手就...

我支sigma 35.4喺肥花買，完全冇sell過我filter
果陣個價仲要平過dbase

新手想問下
有冇filter係建議要買？

想問下
同fd r左d優惠 入完發覺同街價好接近
咁我貪d相機袋之類係咪街買算

街算啦，我有個Sony 相機袋LCS-SL20，無用過，有興可免費俾你

sony store?
有積分再買買買

sony store d分有冇咩真係有用可以換

都係現金卷姐
買配件扣完個價可以平過街價

睇下你係唔係粗手粗腳，有hood都已經擋到唔少
幾千蚊既鏡我都打真軍，係支GM先有塊B+W007

真係要買既就kenko，hoya，b+w呢d大牌子
佢sell你d不知名牌子就唔洗理佢

拎黎買電池都ok
咁我官網買算
街送d野其實都廢廢地

3000分有$90，買下filter memory card都好呀

送既相機袋一般都係用住先，遲d就會見人地揹d袋靚d，想揀間隔岩自己d，買下買下就4，5個

想買peak design

去旺角店撚下機先

送既相機袋多數唔會用, 差唔多價錢我會揀返係SONY買

我都幾多peak design野
舊sling 5L同10L，新ZIP 15L
Slide lite，Curf，Capture

唔知斜咩袋定everyday backpack 好

peak design我覺得backpack一二代都唔好揹
Sling就唔錯，你6400唔洗買咁大
如果你唔多雜物既新6L都夠

我要一路行+拍成粒鐘
sling會唔會唔c服嫁？

依家打算買a7c+samyang prime鏡+智云crane m2

Sling 10L係我主力，我用prime鏡換鏡方便d

backpack你一定要揹齊哂野室哂落去試下個感受，試下拎鏡換鏡咁
zip 15L條肩帶太幼捎得唔C服，20L對我黎講又太大

你用sling 平時帶咩器材出去？

宜家用緊a73加支Sony 24-105F4 G oss
平時用嚟街拍下同影下人像風景
心思思想轉T28-200
求巴打俾下意見

Sling 10L
A73 24gm + 55.8 + 85.8 佔兩格
剩返一格擺雜物，gopro etc

得一部就A73，本身有主力機就買A7c做副機

都放到幾多喎
a7c+kit lens+餅鏡+細穩定器應該都放得落

你去望下囉，但而家新Sling係方型發展
舊10L打橫我覺得靚d隔格實用d

24mm 2.8影相一般，但拍片個重量應該上到m2

諗緊18 2.8定24

Sony E 128 or up
Sony M
Sony G

100-200 你係一定要用？

影景可以買下cpl和nd

如果A7iii , A7Riii
拍片用多
二揀一點揀好

其實支24105 真係好好用 成像又靚 但係我都屎忽痕賣左 依加有小小後悔

估唔到係全段2.8，直接挑戰鏡皇地位

前排好多人放24105入28200
就當佢差左，但係抵左

今日請左假入左枝1635gm 同龍仔2875諗住去行下山試下鏡

點知落雨，我頂你個肺

間唔中用tele影路人會俾人問候老母
本身都想補支70-200遠拍人

巴打補咗28-200？

我都試過尤其越大碌比發現機會越大

105xaps mode 都接近157mm
試左都唔夠用？

大家個直倒用原廠定副廠

開工用可以諗原廠
自用就唔好買了

點解唔t1728 +t2875

因副廠同原廠差幾倍價錢
咁我望下用咩副廠好

如果係FF鏡真係好正
我實買

有gm 梗係gm

感覺差好遠 買完都係掉

我比枝1635毒死左

加上35mm焦段影人時可以唔駛換鏡都幾大原因

不過今日去左室內試枝2875.....真係覺得我e d 窮人恩物

Ff28-105做到2.8會成1公斤重

咁直接唔買算數
好彩問下先，我之前仲睇錯樓上巴打話自用唔好買原廠

龍仔70300

FF做17-70得唔得

出返FF鏡我反而唔會買，焦距重覆哂，apsc反而少呢d 高質鏡。

Ff用開d定焦已經cover 哂17-70, 雖然無咁方便，但定焦畫質用慣左就返唔到轉頭，加上已經有枝sigma 2470

全線有優惠
好似有撚正

三代機全部1粒電夠用成日
真係冇必要入直倒
除非工作上面有必要性

仲難，要成1.5kg都似

我仲係Sony 優惠350入左粒後備

咁放棄直倒，回血再入鏡

都1.5直接做夠17-105 2kg

健身

直運HK?

岩岩試左
買SLING 10L要收多18$美元運費

會唔會買滿某個金額免運？

買愈多收愈貴 on撚9

塞到咁多
我everyday messenger 15 v1, 塞A7r3 20g+s35.4+55.8+85.8就冇晒位
不過單肩袋黎講塞左咁多落去真係膊頭都甩
Everyday backpack真係唔掂？仲諗住買個用黎行山

袋已經好多
但之前aps-c袋...要食枝1635 gm同2875有難度

機連鏡有300蚊....

千奇唔好
個個都話唔算C服
點到點咁用都ok
行山真你腰都斷

咁要孭得舒服，又要放到一機三鏡+腳架有冇d咩選擇？

女朋友用緊Canon M6+跟機kit 鏡，我用緊6400有幾支鏡(Sigma 16mm, 30mm F1.4 and Sony 18135，如果想share d lens比佢用，有無adaptor推介？

Ef-m mount好似只有Efm-ef嘅adapter
想share就唯有大家一齊用ef mount鏡

我用everyday messenger v2 最多a7iii+85.4+b40+樽800ml水加少少野都覺得重，呢到啲巴打負重真係唔講得笑

所以要背囊咩上身先好d

行山應該考慮背部通風同背負系統吧
背脊濕晒果陣你都唔多想再轉個袋出來拿相機

a7c + 2支鏡 6L夠唔夠 ，24 105會唔會太長放唔落

Blackfriday 腳架有冇推介

想問下a7c想拍hdr片要點樣setting

如果我拍slog2/3 / HLG
開埋相機個Gamma顯示輔助
正常曝光就ok?

得9折...
上網SEARCH下d discount code見有75/8折
但係而家全線減緊無得用
搞到唔知而家買唔買好

點解唔去cshine 瑩記佢地都有做八折

好似袋先有8折
想買capture clip同lens果個
計返好似都係官網抵啲
同埋我本身都有野係us ship返黎咪諗住一次過

peak d袋咁重，你唔會想拎上山
我都有d後悔

咁型嘅袋留返市區用

咁正？
佢8折係官網價8折定佢本身賣嘅8折
我記得佢本身都平過官價

好多袋都係重
Peak design / shimoda / wandrd淨重都好重
但有啲揹咗上身又唔覺

師兄有冇好介紹

呢個網送香港免運費
已入手everyday bp 20L

陣間落c shine睇下會唔會仲平過上網有折先

Fb inbox問過，呢個網都平2舊

無 落場自己揹上身感受下

大家會唔會concern個袋拎機出來係背部定前面?
我成日覺得前面好危險會比人偷野

如果for行山，個人推介hakuba gw-advance peak 20
我之前係Amazon JP買，都幾抵，夠輕身
Black friday可以睇下有無優惠

有冇人想買rx100m5a?
我有部機想放，仲有保養，3粒電，充電器，有意請留tg

用緊wandrd 個包可以拆 擺到70-200gm 連機再加24-105 終身保用 個背位好舒服

pd camera cube small夠唔夠裝a7iii加1635gm加70200g

新手想玩拍片係咪買A6xxx系 好過A7系?

無限筆直a7s3最好

點睇hakuba?

上2個post 好似有師兄介紹Kodak 入面有隻用德國玻璃

有限

幾多先得嫁

大家用咩腳

Budget 3000

影相多唔會拍片係咪買a6000好過a6100?

3000 a7系二手都有難度

愈平愈好
連埋1萬左右, 好想試下支18105G
本身有a7ii, 但拍片得1080p

拍VLOG 18105唔夠wide

人地唔係講緊腳架咩？
定係我誤會左

咁要邊支

定係zv1就算

拍vlog我見大部份都入1018 f4
zv1有效焦距好似成28.xmm
拍vlog唔掂

靚女另計

我柒左

4:05
用Gyro Data做後期Stabilization效果好似唔錯
crop小小已經幾穩

腳架

你岩

師兄行山用定普通出街用

兩樣都有可能手頭上多數會上腳架應該係a7iii+ 16-35GM

仲有想要「拍」腳

好似台灣有個牌子有啪腳

Fotopro?

1018 岩岩睇左片, 好似太wide, 邊位扭曲哂

mine , 夠輕，行山一流

睇落ok喎
係咪冇開修正

我行山都係一機兩鏡加枝細腳就算,
用行山袋裝埋2L水袋

最衰A7c唔生性。。。如果唔係會入埋上山

咩唔生性

直接28200

kodak價錢冇留意

德國唔買返b+w？ 美森買抵丫

相機背囊好少會輕，輕就protection唔夠

緊係用側開

想問下大家CPL FILTER會買齊咁多枝鏡,買常用果幾枝定買最大再用RING轉?

有大買大， 再買ring轉

A73啲色水係未好淡，差唔多張張都要執返sharp佢

應該係Sirui

次前買完everyday 後悔想要返zip 15...

點解想轉返既？

everyday 20L 差唔多2kg
zip 15 1.3kg

拎上手爭好少，但去旅行/行山都好攰。。。。想輕D

700g差好遠啦，成部機
zip至少要買20L，15L肩帶太幼唔好揹

利申用緊15L

我見呢度d巴打1機2鏡又腳架去行山，先知道自己去行山真係好懶，1機1鏡（龍仔28200）
一個輕身背囊加個內膽包裝機鏡

我都係普通書包0.3kg到，但睇緊行山背囊（target below 1kg), 希望背部承托好dd,
我用普通書包乜墊都冇行得耐好攰

拎相機既話我都係17-28 or 24gm +55.8

不過28-200真係恩物黎

抹鏡身既話係未用濕布抹就ok? Btw騰仔啲鏡身幾快花，用咗幾次就有花痕好心痛

有冇人用r3+ sigma 鏡

發覺 afc +連拍會卡下卡下咁 大家係咪咁

我用r3 加 24-70 好似係冇用GM 咁順滑

gm 係好順
但我afc 緊果陣 連條追住個女仔 卡卡下咁
用35.2 同新85art 都係咁

或者你俾條女我去追下焦試下
會比較客觀

你自己出街 是但搵個試下啦

懶人就用濕紙巾
我就用抹鏡頭果d清潔水噴落眼鏡布再抹
菜有出d抹鏡紙， 星際好多有賣

有時會俾人問候

就係因為呢個疫情想用啲有消毒成份既紙巾抹下 但又驚損到個鏡身

想問下如果想要50依個range 出咩鏡好

我抺左好多年
武肺之前出三四次街就會抺一次body同鏡身
而家次次影完返屋企全部連相機袋都抺一次

用酒精抹？

以前單反一機三鏡都3.x kg，影一個下午返到屋企半死
換左無反第一次出去好似識飛咁，返到屋企重可以落樓踩下車

普通消毒濕紙巾

買咗塊思高全能抹布抹

酒精傷鍍膜吧？
我建議平時普通吹下就好

冇睇到講鏡身

未出街已花左啦，鏡身物料好易花
所以已貼貼紙，防眼怨

R4+35 1.2都係卡卡下咁，應該是內部結構不同，sigma同GM比感覺sigma摩打暴力點

咁你都係咁既話 應該係正常 我驚係我部機/鏡問題

我用威露士濕紙，清潔完乾左起碼唔會覺得痴痴立立同埋痴晒毛毛先

高樂士果款殺菌應該強d, 但成部機好L多白毛毛

其實是afc先feel到佢不停幹幹幹

係 s 就唔會

嚟緊幫個frd 影求婚
係酒店房
手上拎住A7iii + 55.8 Z + 24105G
想入多支35.8
到時淨係拎55 同35 去

但係sony 嗰支邊位暗角好似有啲勁不過勝在輕身同對焦快
之後都用得返
呢個價位係咪最好嘅選擇?

我見sigma 支35.4都係5000
不過就同支24105 一樣重
龍仔嗰支35得f2.8

A7R2其實有無必要升3或4

問得就身痕，
支持換機
R4, 衰高ISO差, 但對焦＆電量大升級

R3抵玩
R2直上R4升級幅度大過上R3小小

影求婚拎定焦

佢求個陣你想影個close up之後想影個大景你會有時間慢慢換鏡？
建議你拎支zoom去

建議兩部機去

其實我有枝for camera body既cleaner 不過抹得果幾下就揮發咗 搞到好唔方便如果用威路士ok既話 咁用佢算了

A73啲色好淡係未正常 次次擺落電腦睇張張都咁淡色

正常啊 sony係咁 影raw就會有多啲位比你執色

巴打係未用開lr執色

係 個人覺得其實都係差唔多 自己啱用 用慣就得

我都係用佢Adobe啲preset執算多數用adobe風景

用緊a73 宜家有支T1728同55.8 想補多支標準/中長焦 應該揀邊支好 24105g / T2875 / T28200
用途應該都係影下人、去旅行影下景

旅行t2875 t28200

呢兩支都好難揀 一支2.8 一支長焦
定係買2875有需要再用數碼變焦黎影遠嘢好

比我揀都好難
2875 影下人都幾好

有55.8就28200啦

淨影人梗係用85焦距以上啦ching
2875 萬用，但影女一定簡枝定焦長焦

影人用50其實幾好
70以上影糖水

Sigma三支流出

Tamron只有525g

都係
不過始終都係定焦影人畫質爽d
變焦方便我旅行影動物

一部用zoom 一部用定焦?
我都有諗過問sony 借機
有佢啲積分可以換
咁我定焦係咪35 好過55

btw 酒店房如果用zoom 24105應該夠用?

唔該咁多位巴打
咁我入28200

55.8 好正好sharp🥰

求婚用zoom好了，你未必換得切鏡
同埋睇你開唔開燈
副廠AF 起步第一唔夠快，你miss左第一下就hihi了

建議24-105長插 (人地求緊婚你唔會係度走黎走去或行到勁埋)
or 35.8長插 (新摩打可信性高D)

btw 如果你開最大光圈都要小心，對左女仔但男仔個樣化晒

50.4，55.8，65都快有

24-240遮光罩好易甩
可以點整實D

我有支神牛tt685 有離機閃
同埋有個p260 led 燈牌
閃燈高位打落去
燈牌射牆應該ok?
如果係咁我個離機閃應該裝係35部機定24105部機
同埋55係咪冇用

支24105 會長開F5.6
35開f2.8
想sharp 啲
應該ok?

認真 買個新嘅 可能你滑咗牙

主人家肯比你閃/開LED定咩先。。。。。
其實都好影響，即係你求緊婚，
隔離係度閃下閃下，如果係成功左之後補拍就唔緊要

枝35應該都幾吸引 可能會賣咗枝b40換佢

sigma

開LED 應該唔影響?
閃佢應該都ok
因為求嗰陣夜晚
好難唔用燈

天祥放風有3支新sigma定焦

sony e 真係好多鏡選

呢支35真係幾吸引, hk賣價我估 4千蚊左右
我有佢支大哥1.2，都想入返支細細佬F2

Sony 開放e mount 碼俾副廠個策略完全正確

其實我對65先最有興趣，睇佢散景做成點
55散景差左D

Sigma支 24mm F 3.5係咩玩法
定焦黎講 好似光圈細左d

有幾多人係房
閃燈會好d既，
但有冇人錄影？ 閃下閃下錄都好影響
同埋記得熄個對焦嘟嘟聲

有無巴打試過 A7R3 成個芒換
知唔知要幾錢

要同佢溝通下，一陣佢酒店攪到d燈光好好氣氛
你就係度閃閃閃阻住哂，再者打bounce世界光冇哂氣氛

重要佢地幾多人？ 間房幾大？ 人多24未必夠
你記得要叫準新郎同全世界講你係攝影師，叫大家讓位俾你
唔係準新娘帶介指等critical moment就會有d仆街拎住電話沖出黎影

想問下各位FF 35鏡頭心得
最近留意緊原廠35 .4 ZA 35 .8
Sigma 35 .4
Samyang 35 .4

因為我拍片為主比較睇重Auto Focus

佢之前支45/2.8賣$4400, 希望佢今次定價會理性d

屌 bigma出65mm 又要再諗下買唔買55 1.8

我已有55 ＆ 85
應該唔會考慮65，除非有大驚喜

+1
已有55.8同s85.4
應該會屌返枝35 f2

最尾果句真係笑L死
事實係越來越多呢d人阻L住晒

如果以AF表現，應該係Fe 35.8最好

三洋果支就最好唔好，之前出過幾次firmware更新後都有d苦主出來叫救命

35有原廠 1.8頂一頂住個價
應該沒理由會貴過原廠瓜應該

咁我想問下35 .4 ZA個支個AF表現同Fe 35.8差得遠唔遠？
因為我見2手個價都幾啱心水
同埋係蔡司就有啲興趣
不過冇AF/MF Switch就頹啲
我係one man band嘅production

因為我做野見過有對新人教堂行禮，宣誓個陣真係有條仆街企係對新人面前影相

牧師
新郎 新娘
仆街

正常就唔會既, 只係佢之前支2.8都定咁高, 有d驚佢真係咁有自信 所以我先話希望佢今次定價會理性d

一般同快既分別你要快都係35.8
同埋35ZA畫質其實唔算話好sharp, 加上就快出35GM, 唔急用可以等下

絕對係正確
你睇Canon唔開放license,隔離版班奸狼柒頭結果硬食原廠貴鏡,叫晒春咁跪等Sigma,但Sigma目前又唔撚show佢哋,第三廠得三陽鏡,結果渴到連三陽啲鏡都奶到一地都係

俾我唔會諗sigma , 原生鏡加小藍標又唔係貴又細支

如果24105拎去行山夠唔夠

我原本升FF時有諗過轉唔轉會，反正鏡都要買過

結果見到佢地全部原廠鏡要硬食，都係Sony算

有冇巴打用緊wandrd prvke? 好唔好用？
一機3-4鏡係咪買30L穩陣？
見c字頭間配件鋪做緊千七想9衝

Sony就算由APSC昇上FF都起碼係同一個mount可以用返啲APSC鏡,不過係有crop咁解,用嚟super 35拍片都叫做有用
睇下APSC canon eos-m,昇RF後啲鏡就真係全部廢撚晒

one man 盡量避副廠， 影快野起步慢
你慢影既就冇所謂

拍片副廠有d呼吸chok下chok下，你睇睇先

sigma 畫質副廠鏡黎講應該最靚
新果枝85.4同gm 有得揮
所有好難講（雖然呢3枝唔係art)

一機三鏡,四鏡唔使考慮一定31L

Rx巴你又毒人買sony

咁 高質既35mm真係冇咩好揀, 一係就上Sigma 35/1.2
同埋佢開工用, 入GM都好快賺返支鏡錢啦

枝1.4真係菜味唔太夠
買完幾日話會出GM....

其實sigma 35 1.2對焦都叫快及穩定，唯一衰好大支＆好L重
所以都幾期待支35GM

行山定健身？

Why not both

GM出之前瘋狂影多D相, 賺返

真係好大支＆好L重, 買左都驚自己唔會拎出街
原本想入支35.8看門口, 依家就等埋支GM再決定

最驚出左之後個心成日心思思想換

我都兩機四鏡行山，最怕上到山發現帶少支鏡

cls
但我得米七孭31L會唔會變龜殼？
我去過睇實物好似ok, 但唔肯定裝滿會唔會再大個d

我都係米7 上到身又唔係好覺

我就係上完富士山發覺aps-c硬係差d...不過帶埋腳腳架上山，上到頂先落雨

用緊31L 上年去C字頭買差唔多2k 上年11月去日本70-200GM+B25都穩紮 用埋個腰帶冇咁攰（可拆）

最like 佢可以整到好似茶樓賣點心唔洗下下側袋拎機/擺係台到慢慢搵

茶樓點心mode真心唔錯，得佢有呢個design

所有人加埋4個only
有人做拍片

我得4個人ja
唔想做求婚群組

佢放哂比我搞
佢冇所謂
但我都要到時試
所以要到時帶哂啲野去睬排
求教

有冇啲要注意嘅野

影女主角靚一靚就得

用緊prvke 但係唔明咩叫茶樓點心mode

Sigma新鏡分別549，639，699美金，重量也不是很好
只能說Sigma真的太有自信了。。。大概和45一樣會很快降150美金

等降價先入手35

放大比率有驚喜

35mm 1:5.66 唔高喎，同SY35.8一樣
24mm 1:2係唔錯，但得3.5，單純要放大率不如買龍仔24/2.8，而且Sigma成549USD好貴

35/2呢個價錢不如買返原廠好過
輕啲 放大倍率高啲 光圈又大一級

睇定啲先囉 反正一日未有sample 同details仲要未出貨， 買邊枝都仲有得揀

咁點都會等埋支35gm先再諗嘅
反正都忍咗手咁耐 唔差在再等下

明晒

影蝶影蜻有無長定焦鏡推介
第一頁無乜提過

sony 除左90mm 之外， 副廠e 都無tele macro 鏡，如果你有mc11 會好多選擇

有MC11

只係擔心唔夠A7R3食
同埋對焦速度

有無巴打有經驗

如果普通日常影下，其實0.3放大率夠用(雖然都唔係好多)
如果係實驗室咁影昆蟲局部。。。老蛙，除左會漏油外幾好

Samyang 1.4只會用85,35.4有過頂唔順個對焦賣左

百微我用老蛙

sigma 新出105mm 2.8微距
睇review 都好似幾好

想要 200mm 或者 300mm

我行山輕便只帶28200，用R4返去慢慢crop

用緊 R3 想換 R4
係咪可用 ISO 低咗？

係，像素密度高左

Sigma 幾時出50 art 一係就Sony出50gm

我呢啲手震人士 handle 唔嚟

除非影still product或者影大景出相集之類
否則一般用家根本用唔著，
Hd 電腦 鏡頭全部都要更新
一闊三大

跌爛 R3
諗下買返 R3 定 R4

錢鬆動咪上4

個人覺得有新買新，我A7iii升上來
A7R4 係高iso 差左，但係crop相空間大左好多

屌sony 個online store 收咗皮
佢今日black friday 快閃
得一日優惠
但個網死足一日做乜鳩

俾我講中佢定價真係咁有自信 等睇埋光學質素 開到639美真係起碼要有原廠同級/以上畫質

對sigma 有信心

有枝假50 art

有支焊馬

幾時先有真無反設計既35同50
唔想再係健身馬

攞出去當做gym

我用左2次s35.4已經想出左佢換返sony 35.8

A73 + 24105F4
萬x 賣緊19k，係咪應該買二手算數？

睇你着唔着緊果2k

係驚手震效果明顯咗

其實唔會
反而有時太低快門，手唔震主體都郁左
上R4 active tracking 對焦其實仲爽左，加埋個操控感又好，
依街價跌到兩萬，抵玩過三年就黎四年既都仲要萬四五既R3機身
當然要付出換快卡，Storage 既成本

如果慣影高ISO 下大6400 12800既就a73啦
唔急既就等下，下年應該有a74啦

storage 有 NAS 唔驚
係處理 raw 部電腦會辛苦啲

ISO 通常最大去到 1600 或者 3200
用得 6400 以上都係只為紀錄唔求畫質

如果兩萬有找應該會狗衝

a7 系列唔會考慮
用 r 都係為咗可以 corp 相
（影開生態嘢）

PS5 嘛

佢個垃圾gallery 壞咗成個月都未整

有冇青用Samyang 85.4 ？
評價如何？想買黎影貓

想放枝tarmon 2875 (made in japan)
上個月先買
有興趣 的話

有人話接受唔到隻色，但我ok，1.4唔好預佢快，但都唔叫慢，佢係a7r4鏡list低55.8一級，但我覺得佢sharp過55.8(非精密科學，個人感覺),始終85我用55.8多啲

冇投訴 係有時唔夠光容易拉風箱

Budget 夠一律建議買輕版sigma 85.4

1.2kg
a7c+crane m2+samyang 18f2.8

4k vlog新標準，好想買

好彩我少拍片，唔係一定比你毒到

美中不足係gimbal勁多dd
就即刻重勁多
換其他鏡都唔掂
同埋特別mode都唔穩
某d鏡位唔掂

想問下各位大師 影螢幕啲摩爾紋 有無得用filter整走

本身有枝55.8z （第一枝鏡 好滿意）
想入枝wide zoom 但買唔起枝16-35gm
有冇咩正嘅代替品

相同焦段冇代替品
1. 儲耐d買GM
2. Sigma 1424
3. Tamron 1728

無痛分期支GM
聖誕就到，有借口啦

買完GM再買GM

上面全部魔鬼黎

使大左 唔買gm 啦

Sony 支16-35mm F4 好唔好？
定係sigma 同龍仔支wide zoom 好

網上面好似話16-35 f4 麻麻
好似龍仔支wide zoom 最抵

16-35f4 ,30打後就唔太sharp

16-35mm F4 一定唔好...

唔攻頂買支GM
你遲下又會心郁郁唸返支GM

有係巴打去過天祥買機? 佢a7iii賣得平過肥花

係咩 天祥幾錢？
今日問萬成12990

12400，平肥花40
DBase要12500

個價升返上黎真係痴線
今日個sales同我講a7iii應該幾個月都缺貨
因為支那肺炎

等A74出左可能個價會落返

買咗龍仔都可能會想買gm，但唔一定係想買1635gm
可能會想買下年有可能出既16gm或35gm

依家入手a7s3 主要行山影landscape 同幫女朋友影下portrait 食野拍下vlog 抵唔抵入？見Sony 旺角門市好似做緊優惠

影相接近冇得crop
u think u la

十萬iso夜間清晰野戰拍攝

1200 萬像素真係..

本身用fujifilm 想轉會sony. 夜景好似好正

行山影相成日都會後製下crop下相
a7s3冇得crop

拍vlog我推a7c
不過a7s3 羸有4k100p/10bit
仲有新menu
但真係諗下普通拍vlog用唔用得著
同你剪唔剪到啦

你不如研究下A7，A7r，A7s呢三條line係有咩分別先？

中國野

新手最近睇中ZV1 想拍下日常片
睇過啲review部機本身個防震好似都幾廢下
想問下有冇啲雲台推介？
睇過crane M2好似bluetooth下有啲function唔係好connect到？
謝謝🙏

上官網睇

新手想入坑
之前想買 a7iii + 枝24-105
但又見A7c kit set好似幾輕 幾方便
有冇巴打好推薦

A7c 裝長焦鏡好頭重腳輕 無乜手感
Fn 制又少
如果你淨係裝下細鏡街拍拍vlog 都ok 既
條女買部a7c長插kit 鏡
我自己影相同影人多就用緊a7r3

KIT貴
買龍仔啦

官網睇？？我見佢有出個grip但唔係防震雲台

不過認真講zv1用gimbal拍日常片好弱智
zv1細電 拍30~60分鐘應該收皮
次次換電池都要拆底板再重上 有d麻煩

手感同雙卡睇下對你重唔重要

邊枝好？
見A7c 枝kit 聽d人講 都唔錯

就係好頭重腳輕 好唔就手
去showroom拎過a7iii 同 24105 又真係好重。
而家見A7c同a7iii 個價 都差唔多，無乜理由買返a7iii

電呢個問題都真係 (不過好似可以插尿袋？)
但貪佢個樣靚靚仔仔又有反mon
啲色水好似靚過go pro, 又可以影相所以想買嚟玩下
係個防手震好似虧啲所以想搵下有冇gimbal搭救下

個價差唔多唔係先應該買a7iii？

我都諗緊a7c,a73同a7r3。宜家a7r3 又差唔多價。好難決定。心水其實係a7r3，上網見到a7r3啲相就發覺自己好鍾意聞相，但又畀a7c個攜帶性吸引到。

voigtlander vm 50 1.2 or Zeiss zm 50 1.5 加adapter
已有zeiss e mount 55 1.8
建議買？

voigtlander zm

咁我會揀a7r3 如果唔係想聞相嗰時無得聞既話就會後悔

覺得A7c新d好d掛

影開raw就會覺得雙卡係好撚緊要

其實點set法無研究
我都係slot1入哂raw jpg
有得分開？

可以分開
只係家用無所謂
不過想A7c再低價啲

見而家sony16-35 f2.8 gm減$4600影開景既入唔入手好？

姐係幾錢
會唔會街價仲平

btw sony shop可免費分期

龍仔支28-200其實係咪全方位屌打Sony 24-105

想買支閃燈配a6400用,有冇推薦,最好細支啲

上官網睇,建議用返play memories過相或片,其實有冇需要?

其實罪大出a7r4係咪純粹忍唔住道氣早洩咗
如果a74有新menu真係要整個聯署屌柒罪大先得

而家用A7s3 同a7r4 個腦真係成日轉唔切channel

係，如果你吾介意冇24mm同oss

有啲3rd party app可以過相同remote control部機，不過我就未用過，通常都直接sd卡入相去電腦

Play memory依家轉左名做Imaging Edge Mobile，可以用黎做相機remote，要去相機menu set返Ctrl w/ mobile先用到個搖控功能。
如果係想用黎過一兩張相落手機po ig都仲可以用下，但如果係大量的話有排你等，建議都係插SD Card入電腦過相。

呢排好多nikon搵youtuber拍廣告

鏡頭吸引過部機

騰龍出手啦

見用相機駁電腦用play memories過相和片都會多左啲隱藏檔案，唔知有冇用？

最熱門嘅鏡唔出

我駁電腦都係要接插卡或者用線過，未用過play memories, 不過插卡都會見到一d隱藏檔，我諗唔搞佢就得啦。

熱門當然唔會出

其實支35/2.8玩唔玩得過

如果唔想下下執相，有無咩萬用setting教下小弟

有，套返相機個profile

玩得過，勁sharp，雖然最後都放左，建議等埋sigma先

想問下Manfrotto Befree GT 碳纖維旅行三腳架 呢支腳掂唔掂？

今日就有sigma新鏡公告la

其實sony 鏡，有無mount 可以用落eos r度？

想一枝鏡，兩部機用

其實24-70 gm 依家先買會唔會太遲
可能佢太舊？

你用咩機？

A73呀

我唔識相機嘢 但用開zv1拍片 （vlog）
30分鐘就應該唔止
我試過出job 8am拍到8pm 一舊電，但每下鏡頭10秒，10秒咁
色水一定好過運動相機，毋庸置疑。
防震開到最大 正常行路都唔會離譜 跑住拍就唔得了
Zv1用gimbal會好反智，用zv1都係要佢個輕便，變到咁大舊不如用番正常相機了

巴打就咁用手hold住部機？有冇配埋sony原裝個shooting grip?

我有果個搖控自拍棍，價錢係幾貴，但拍vlog係好好用

Btw 你vlog就一定要買咪 原裝果支 你係嘈啲嘅環境你把聲就完全唔集中

有冇啲細枝冇咁浮誇嘅咪推介？有時見人拍片好大舊咪好似太誇張

Rode wireless 呢款最無攻擊性

巴打想入行做yt爬？

減完14,300

唔係呀，諗住買嚟同女朋友拍下生活日常咋
希望下年有得去旅行拍下vlog留念

咁唔駛買咪啦 自己聽係聽到 人地聽先要集中聽

係，見佢減咁多又有得分期 想買
但佢減咁多係咪代表準備出新鏡

好，等我買完試下用built in mic拍幾條片聽下先

有冇巴打近排有問百記2470gm幾錢？
啱啱見hsbc有promotion, 計過條數簽夠12000有600+120+432回贈

想問下如果想拍DIY片
姐係部機應該放係我對手臂中間影我對手
應該要買邊種鏡?
係咪要買微距鏡影出黎個效果好d? 主體放大d?
例如tamron 35 2.8?

因為sigma 24-70f2.8art各方面同GM差唔多，但街價先7580

所以都係建議返用死馬？
我自己睇過都覺得係差唔多
但係因為我係拍片 所以唔知道有冇巴打知道連續對焦嗰度點樣

我用A7II就覺得幾快
可以參考呢條片
BTW如果要入手sigma 24-70 art 要留意鏡身編號唔好買543同544字頭既批次，有高機會鏡身入塵，利申：我入左543字頭個批，去左代理清左一次

上星期兩城入手，平過e個價

出咗sigma新鏡review

之前啲email好似見過再平啲 14000有找

想問下枝50.4買唔買得過

呢個組合我玩左2年
好夠用，對焦快＆準（我影小朋友）

35係幾吸引
但睇外國個價要over HK$5000

個樣係好靚仔, 但我個人唔鍾意中間光面果part。
價錢貼住原廠, 香港定價應該貴過原廠35街價, 好快會插水。
全開畫質唔係好出色, 有色散問題, 等睇同原廠35既對比review

支sigma 24 f3.5 到底想點
f3.5 用變焦都得啦

黎緊想由APSC換A7C+28200
因為未用過定焦所以想買支試下
打算用黎自拍vlog 有無邊支輕又質素唔錯
暫時睇緊20F1.8G個支

20G現階段最好

想搭單問
用緊6600，都係想買支定焦試吓
諗緊sigma 16 1.4定20F1.8G邊枝好
等效焦距都係差少少

6600就sigma 啦

35gm都應該難做到sigma 35f2咁細

有，但睇過外國測試剩插slot 1係快過插兩個slot
所以平時玩就用slot 1，出job先插兩個

35應該唔夠，24/20會好d，大不了咪crop

其實唔係好明個微距功能

你唔明啲咩？睇下答唔答到你

即係正常放大率就應該係1:1
佢就幾大就幾大
1:2就即係同一距離中心個物件放大左100%?

尋晚去旺角毒氣室諗住望下撚下部7S3
睇下訂唔訂好
點知個肥哥哥sales 話有1部現貨
諗兩諗最後都分期敗左

Btw 俾完錢先諗起RX 巴

分期邊張卡做到？
同埋分期仲有冇得用朋友code

聽sales 講大貓做到24期，唔知仲有邊間得
朋友code 唔知

你冇用朋友code買咩

冇

個價差幾倍
廣角仲用Ff鏡唔係好抵，係都買機先

Cmos尺寸係36*24mm
1:1就係影出嚟個畫面內容係36*24mm
1:2就係72*48mm

16.4 又平又抵
但f2.x光圈用af-s會迷焦

佢係計最近對焦距離 影出黎？

Yes 最大放大率係base on最近對焦距離

龍仔定焦1:2 用一件72*48mm嘅野即係放到最近 就會霸曬成個畫面？

1:2係50%

如果你想問2:1 咁即係佢可以再擺近啲 所以再大一倍

對的，而更細既野霸唔駛
所以要影昆蟲局部就要超過2：1

咁我拍片影d首飾/細件diy野 應該1:2都夠?

建議去毒氣室試下d有 差唔多放大率既鏡
試岩先再揾岩價錢 岩心水既鏡頭

睇下你要放到幾大

可以參考下佢

原裝鏡有邊幾枝係微距

拉到最近 差唔多霸左一半位
即係1:2 明曬

我長插兩張
有時過完相唔記得插番卡
都有得即用唔使搵

我習慣上bhphoto睇 佢一定最齊資料

大家雙卡其實會點用？
我係slot 1 raw, slot 2 jpg
但jpg果張基本上唔會點用好似好徙

好奇下大家去毒氣室試鏡
會唔會帶自己部機

當備份咁用

都唔差在睇埋GM再決定 到時入Sigma又可以平一千幾百

手持35.8係咪唔洗考慮新嗰支35/2

如果65可以輕一點會是好選擇

都唔係既, 暫時睇佢雖然唔係超級sharp, 但都算幾sharp, 同埋佢外觀靚仔D 不過DP有講散景有洋蔥圈同埋有色散問題。 等埋同原廠對比既片睇下分別大唔大先

外觀同mij堅吸引

sigma 死忠

大家a7c通常配咩鏡？
配龍仔2.8 T2875 會否好大頭重腳輕?

呢枝都頭大身細
冇乜邊幾板岩用

好矛盾 好似得定焦鏡同kit鏡外觀睇落平衡D

拍vlog自拍嘅話用大鏡都ok
渣腳架/鏡頭

如果唔拍片只影相又懶換鏡又要size細係咪a6400 配SEL1655G好過？
純粹拋唔開ff心魔

a7c 配T28200?

已有 A73 想買部 A6100 做副機但發現冇鏡用，如果買埋 Sigma 啲定焦就有啲貴，想問下意見，現有 T2875, Samyang 18, Samyang 35 ，應該點揀選機鏡組合？🙏🙏

補充呢部副機只有一個用途，影室內 workshop 上堂啲客人

用18135或kit吧。。。

想問下朋友code 姐係咩？

6400無ibis
快門慢啲都蒙

sony ibis

$5980

apsc........

FF鏡就正

正呀喂！可惜唔識人

其實打完折都係同街價差唔多

朋友價如果有得6卡計埋回贈可能再平d？
btw, 有冇邊間鋪價錢平又收信用卡

街店大多數收手續費

係冇計

我都估要成5000
唔關Apsc事
6000係有啲多
其實呢支睇番規格係2875針對apsc改版，連最近對焦距離都一樣
其實寧可佢出2.8-4冇vc賣4000

用緊a73
手上有samyang 35mm 1.8 想入多枝影人像，
想問 sigma 50mm 1.4 art，
同新出個枝85mm 1.4 art，
邊枝好？

對比返原廠支1655G
其實好吸引

尤其1655G原價9千幾，同枝full frame 24105G差唔遠

但以家跌到都係7千中 價錢上好似唔係差好遠

Tamron新鏡有防震
等埋光學質素先決定買邊支

如果光學質素都相近 咁6千就抵

都ok bo 有d 想換左支24-240走

Tamron

Sony

想問下整相機係咪可以去旺角銀城

小弟一直用開a6100 16-50 kit鏡，想直接買zeiss 24mm封頂，但見到sigma最近好似陸續有新鏡release，想問吓大家覺得今年大唔大機會出支sigma 24 f1.4鏡？

我知sigma有支24mm f1.4 art，但覺得嗰支好大支，想睇吓有冇啲同sigma30mm1.4 嗰支差唔多size嘅

24封頂唔係zeiss 24mm, 係24GM

因為唔想買咁大支，GM我都覺得太大

差唔多size嚟講z24mm應該算最好？

係。
Sigma依家主力出FF鏡, 黎緊支24mm又得F/3.5, 就算之後sigma出支24/1.8俾apsc都唔方會賣得平, 咁不如俾多少少買zeiss24。
btw, zeiss24二手依家好抵玩

中國唔記得咩牌有23

上網見到有舖頭放二手 二千中，咁平有少少驚

梗係85啦 50mm嗰支重過啞鈴

唔使諗，24za 必玩

85 no doubt

[url][/url]

唉啱啱係Sony 買相機興奮得濟
唔記得望個盒有冇撞過，點知埋咗單先見到
但暫時check過部機無問題，但有少少心理唔平衡

A73 用緊sigma 35.4
愉快使用中 想問下
如果入多枝鏡有無推薦
乜都會影

盒姐 入面冇問題嘅

你唔放2手冇問題了

買a73 定a7c好

3

小弟想影吓雀仔蝴蝶 A6400有咩嘢鏡頭係好推介
支70350g呢支如何？

影相我覺得3方便d
裝大炮都就手d, 又有雙卡slot

睇吓你有幾高要求
基本嘅 等效300-400mm以上 最近對焦2-1.5m內

如果想試tele可以試下龍仔新70-300，抵玩
想試超廣角可以試下Samyang支18 2.8AF,幾好用，呢兩支鏡都成日用

Sigma 85 1.4

我支持a7c

Tamron 70 -180/ Sigma 85 1.4 art

即係支Sony 70-350mm G搞唔掂？
我見其他300樓上都係ff鏡

70350G開盡350mm已經係等效525mm

a73

但係冇反mon

等下A74

利申用緊A72仲等緊

普通影相上反算啦

有冇人玩過Sigma 支24-70
我本身有支55.8z
諗緊買左支龍仔17-28 先
定sigma 支24-70 好
街拍 同朋友聚會影人多

個人私心 1635 gm
1728係唔錯 不過冇左28-35個焦距

影相A73
拍片A7C

真1728真係個range真係太細如果係1735就好撚正

想問下枝T2875成日待機後或者重新開機成日變左最大光圈，係唔係正常，有無得改

但d制真係令我好卻步

冇joystick買唔落手....

想放咗支24105同1635z
有意留tg

真 又無轉盤
上去試 輕就真係好輕 但操作真係曳

冇父幹買唔起16-35gm

都有實時追蹤，又可以touch，joystick比起好慢
前輪得m模式先會用，用得M模式既場景已經唔介意慢慢set
A73偏向半專業，但仲不如上r3
A7c可以再平1000很好

又一位之後會死死氣買返支1635GM

1635長插真係好正

龍仔同一口徑都好正

真心問 同一口徑除左filter 一齊用之外咩好處

收納方便d?

之前龍仔投票
有1728 2875
都係希望佢出20頭～5/60 嘅range

最常用應該係20-70左右

20-50 f2.8
有冇可能

有依支真係不得了
會想放支1635 換傳說既16gm

依家原廠鏡 nikon z 最吸引
冇bigma 同 龍仔 真係會轉會

但係nikon冇咩鏡揀

nd ,cpl果d 非 常用可以帶少塊唔同size
或者有d filter 好q 貴 (抗光害，gnd 果d ) 降低支出

呢個range f4都照殺

睇返同sony 啲同焦段其實表現差唔遠

Btw, nikon 啲鏡個look我真係唔識欣賞

a7c kit個所謂vlogger鏡頭
28mm起
差d想屌佢老母

坦白講人地又無叫個kit lens做vlogger lens既
利申: a7c 無買kit lens

A7c推出之前係有講會有針對vlog打造既v系鏡頭
但嗰支Kit算唔算真係唔知

不得不講nikon 1.8系列好勁，性能勁連呼吸效應都控制得好，已經將電影鏡要求加入唔少落去
但係佢啲機冇邊部適合影片

屌乜野老母姐
A7C既kit鏡根本就冇話for vlog,
想拍vlog咪換過支鏡囉, 20.8 G咪幾好

唔怪得呢個Stephen都出片話你地班盟塞

今日拎枝 T70-180 出嚟用
發現鏡筒好鬆
然後扭到去135頂住咗去唔到180
有無巴打試過

唔去大鋪嘅話，a7iii都唔易搵，仲以為買緊運動勞

你似枝鏡爛撚咗多啲喎扭都扭唔盡應該唔止QC問題

買a73定等a74好？

準備學師 For work. 影人影product 相

A73啦 A74 都唔知等到幾時 一出仲要一定好貴
留budget 買多幾支鏡好過

第一支買T 28-75 2.8 看門口先？

我其實都係新手 第一枝鏡入左55.8 好正

2875正夠輕夠sharp

影人標準答案sony 85

收到 唔該哂師兄 逐支研究下先

支35 gm 幾時公布, 等得好苦
等緊佢出a7c...

24GM 定等 35GM 好

買左a7c先
冇衝突

估計新機新鏡都係下年1月先發佈

我見d流出話2021下半年先有
暫時a73都冇乜對手

睇住人跟住升價

新出嘅z5 s5 都唔見得贏a73

tarmon 1770衝唔衝得過？preorder 扺定等出面有貨先買扺啲？ 利申用6400

實降價架， 急用就preorder
你apsc 要恆定大光圈都無選擇 ,一係原廠

本身想買1655g 但貴又冇防震 咁我等公佈左先買

諗住聽日就落訂, preorder有燈送, 網上買hsbc又4%回贈
計落都抵

等佢跌價又唔知等到幾時
雖然都可以等到有得旅行先買

我都係6400
睇完評測會衝呢支

我會preorder 早買早享受

部機過咗期可唔可以續保?定一定要喺限期內續保?

睇睇下SAMYANG官網 發現左個simulator 又幾得意

但明明之前用都無事

賣近16k應該走唔甩

接近佢嘅對手R6都要近兩皮

依家a73 官價都16k
唔知有冇減過

大舖賣13k
細舖都要12k

街市傳聞
A74 會加價到同R6一樣
下年第3季出
1月11會有新機發佈係A9III
價錢4999 USD
所以買A73用到A74出左降到合理價先換

唔計個比較低清嘅evf同19 menu，A7iii應該夠玩多年零兩年先換

可能A74 轉個menu, 用a7r4 evf 同埋反Mon 就賣番 17,990

係咪時候放35.4假菜

A93傳聞嗰個規格賣4999
按慣例市價有點折扣
好易搞到s3都冇生存空間

絕對有可能，好似A9->A9II一樣
Nikkon Z6,7->Z6,7 II 都大把吹奏
預計係:
同一COMS
4K60
新Menu
反Moon+靚少少EVF
炒埋就係A74

Samyang 35 1.8 vs Sony 35 1.8
無後悔買支samyang

符合預期
4k60 10bit 就一定大把人狗沖

連拍至少加到15
動物眼對焦要加強

9成會同a7c/a7s3同級

我拍vlog 機同鏡都一樣配置
但淨係手持八爪魚腳 畫面震到仆街
本身想買個Rsc2 ,但見你咁輕便又動搖了
請問rsc2 同m2之間師兄你點睇

新手入坑，想請教下如果想買支鏡影下 hottoys figure, mg 高達，黏土人等玩具，應該買邊支鏡好？

m2其實唔太夠力 如果好簡單行路拍都ok
但有d角度會炒機
智雲有部webill s 定lab 大小小 好使好多
rsc2 都掂

影細路，A7C + 135mm 1.8 gm，大家覺得點？

咁長焦影細路做乜
香港地用番35 50 呢d焦段應該ok啦

定係85mm 1.8 都夠？ 輕好多，平好多

有冇咩原因一定要用定焦？
小朋友走黎走去，用定焦就構圖跑到你傻

其實都無一定要定焦，但想幫個小朋友影d人像淺景深既相，有其他推介？

夠唔夠係睇你習慣邊個焦距
sony 85 1.8輕身對焦快準同sharp，而家價錢相對平，初試85mm就會愛上

好睇你點用，85mm係公園都ok，但佢走埋d你就要瘋狂咁退後。而且太長焦你入室內就收皮，又係要退到老連咁遠影

如果flexiable d我會推tarmon 28-75 2.8，75mm 2.8公園背景有一定距離都已經做到錢景深效果。

我用85 1.8影成人大半身好多時都收到f2-2.8以上，再大光圈景深就會唔夠cover，尤其是小朋友郁得快，你開盡1.8好多時會個頭清但d手手腳腳會blur哂。

好，唔該晒！了解下tarmon 28-75 2.8先

影細路佢定一定得
如果佢唔定你首先要影得到

另外長焦只係易於製造景深，但係人同背景太近或者人佔個畫面比例不大時都冇咩景深(所以其實135設計上係運動鏡)
反而如果細路可以行近啲比你拍，55甚至35製造虛化個效果會仲好

85mm 要遠遠地影
陣間佢沖埋黎搵你
你又退後
佢以為你同佢玩 繼續沖

我會要sigma 35mm f2
造工premium咁多

Sigma Mij

我會揀返24/35/50/85，如果一定要定焦既話
135太tele了
利申，返工影小朋友

咁咪T28 75 囉

A7c 配24 1.4 同55 1.8 好滿意

點解你會想用135

3支都不了, 等GM
新rumor 35GM同24GM差唔多size

屌....仆街喇 想買

鳩吹：35 1.4GM比24 GM大少少

其實以前啲35咁輕
就算加天工都唔係重，做得輕絕對可以

輕便版嘅F1.4好似好正…
但有支1635gm喺手好鍾意，咁貴買多支35又好似唔太抵

咁定焦始終唔同d 既，sharp d 畫質又好d
本身支變焦咪百搭用囉

岩
要影大景時又會掛住支1635
所以2支共存是沒問題，係荷包有問題

仲有重量問題

係好大問題

都係睇下呢支幾大幾重先
如果400-500g左右，落背囊應該唔大問題

同埋我估唔會同1635一齊拎出去，所以重量方面應該ok

sony fe 35 1.4 zeiss 可以放到幾多?想去星際放,又擔心壓得好勁

市價5-6折
肥花7-8折

我上個月買，如果枝gm咁輕真係好想換

我唔中意係肥花放 又要約人又要咩
找去星際你當肥花打個8-9拆

我一機3鏡目標應該係
1535gm 加55.8 加S 85.4

Exactly 一樣
手持呢3枝

我都好憎又要約人又要咩...
仲有機會約左出來先壓價
價錢係肥花打個8-9拆,我完全接受....

但都係睇下GM幾重先

未買85.4
依加係龍仔70300

55.8z 真係好正
1535 gm 真係好撚貴

7,8k 好抵屌

水貨6.5k
聽日去睇下部x100f放唔放到4.2k 放到就買

用緊a7s3
而家有1635z sony85.8
之後想入tele 諗緊70180好定28200 好

都可以諗100400

我交收一定係就我自己
一壓價我即刻轉身走人

諗28200係因為可以旅行行山方便...

我而家一機三鏡就係1635gm + 50 F2 Apo Lanthar + 135 gm
85之前用過，不過放咗換135

DMF mode囉

今日去左肥花撚下A7c 個evf真係好細

如果唔係A7III都唔會咁搶手

但A73 冇 SDK support

同埋好慢

請問影風景/影星，間中拍下片。買A7R IV 定A7S III？
考慮過影星用高ISO唔知兩部點揀，但本身又唔係聞相果啲，S III個DR同低光都幾好
一部6100萬象素低光差
一部1200萬象素高光做得好D，仲有Slow motion拍

A7S III
A7R IV

膠咁岩都有類似你呢個問題嘅片

如果真係多影星 a73/a7s3 一定好過a7r4
a7r4 低光仲衰過a7r3 高dd iso 都爆曬noise

a73/a7s3揀
就睇下你想output d乜
有d人會拍8k time lapse a7s3出唔到8k
12mp 真係岩岩夠 only

我應該就唔會掂8k，4k output 已經好夠

8k 我覺得係噱頭黎姐 市面上好多都未支援到
720p上1080好快過度到 1080上4k 上左好多年都未普及 我諗有排都未到8k年代

因為我見youtube好多time lapse 都係8k

想問下A7III 通常用咩腳架
平價就得
而家有枝55.8
未來都係會入支wide zoom + 24-70 2.8啲friend

所以其實S III夠做？

A73比較平衡，除非你拍片比例好重先A7s3

想問問A7R4嘅用家們
執相電腦嘅Spec

考慮緊A73同A7R4 二選一
但擔心A7R4 一闊三大

如果拍
夜景多
output 4k或以下
又唔多crop畫面
會7s3正d

千二萬象素真係好抆，所以先話拍片比重重先好買s3

有冇巴打試過用R4影星

我用緊fotopro 算輕 一千頭左右

想兩邊平衡到，唯獨是A7S III得1200萬像素係咪真係唔夠用，唔放太到100%應該都Okay?
2L/240fps，4K/120fps，低光又好表現，DR又闊啲，真係想狗沖

A7R IV 像素大但低光柒，相嘅Quality可以好好，但要有足夠光源同靚鏡配合。拍片就冇乜特別，正常發揮

A7 III 像素係兩者中間，低光表現都唔錯，但拍片就冇乜特別正常發揮

你呢d 真心o 徙氣，a7r4 低光又唔係唔夠用， 高iso 去到12800 先有分歧 ,你係咪長期去到呢d 地方盡開？

a7siii 去到弱光只會提升拍攝成功率，唔會靚得去邊

你呢d case 點買都會心思思諗無揀果部既好處

唔係去到極黑環境或者長期拍片，買部a7siii 都用唔盡

就係未買先心大心細，我純粹concern 1200萬像素夠唔夠用，所以先問一問

唔聞唔crop 實可以， siii 本身偏向拍片多， 你影相多真心唔好諗， r4 實夠你用

啊豬啊狗都話自己拍片
問心 你拍啲咩片先？ 生活小品唔係大製作去到要需要好多空間做後製
a7III 絕對夠做
事實上a7III都好多人用嚟做片 （婚攝）

我a7RIV a7SIII 都有

真係有需要用到a7SIII既功能既話根本唔會concern咁多最緊要知自己需要咩

BTW, 我focus左係你個lens cap度, 20MM GM

打錯咗廢事印過張

老實講 1200萬對相係好唔夠
CROP求相嘅機會都冇
但機能、功能、操控，a7s3 比a7r4好
但本身a7r4已經係好好
所以我成日話a7r4真係好唔抵
明明大家一樣係同代設計
但冇新menu，老實講唔只menu改咗
ui好多細位執咗，睇到對焦位呢個係我好想a7r4有嘅功能
我覺得如果唔係對影片有太大要求 (10bit)
我推介a73嘅 或者a7r3
a7r4 raw file實在太大
a7r4 noise係好勁 但縮圖唔會覺

係！影相唔夠做
你係唔係唔買？

係呀 咁我會揀A7 III

慳返d錢買多支gm重好啦

a7r3 好d , 開aps mode 一鏡兩味幾好用

apsc買sony70350好定tamron 70300?

Sony 70350
遲啲上ff再換

肥花／天祥

好似見有人教過setup picture profile黎搞

好抵

真係平過街價仲要UV鏡都係2舊水

卡已碌 買埋 uv filter

Sony 啲分換啲咩好？
利申：得萬零分

點先收到呢啲promotion?

做sony store會員就有

分期買支Sony 24105 F4
新手先玩zoom鏡，玩熟d先買d定焦鏡玩

支100gm終於有折

把握機會啦

建議Tarmon 28200

我建議龍仔2875
btw 睇d人教叫人用定焦用熟先 依加盡量都用支55.8

28200 焦距夠大 多野可以拍下影下
到發現自己鐘意影咩再買

新手玩大光圈先有心機玩落去
一、可以學點樣控制景深
二、低光拍攝表現好

如果唔係，同手機影出嚟差唔多嘅話
就冇心機拎咁重嘅機出去

90微同奸狼支百微 邊支正啲？

有沒考慮埋sigma 最新果支105微呢
睇過review好似幾好

我其實建議全新手應該拎天涯 咩焦段都影吓先
搵到最啱自己嘅焦段先再買定焦練構圖

就算28 35 50 85都有唔同人用

利申 每個系統都會入一枝50 但係睇返其實我影20/28/80/135/200多過50

唔同焦段個前後景比例，透視都唔同，
ultrawide仲有啲特別嘅distortion，
如果唔知有咩分別就建議買支zoom，咩焦段都用下

我個人就細細個玩菲林玩過50 only，
所以一開波係借咗支kit鏡返嚟玩，試下其他焦段係點，
到支kit開始滿足唔到自己先再決定買咩新鏡

50係情意結

已訂

sigma 新果支105最好

老蛙果支呢

有幾支喎 邊支先？
sigma新果支利到界手又唔重 af速度又正常 係放大率唔夠多囉
睇你想要d咩

唔係有支新出100mm 既微距

平價 有2倍放大率 抵玩
不過都係要睇你玩marco係想影d咩先

恭喜
扣埋d信用卡rebate 平過街價
低玩

tamron 支85 定係呢支好

講錯, sigma 果支至真

想粗粗地有支85用就呢支
如果會經常用85嘅話，有錢就上sigma，冇錢就儲錢上sigma

早排上星際見到2手 2k幾 想平平地玩下

幾錢

$9990送zeiss清潔套裝 +$199有zeiss mc保護filter
做到18號就冇

100gm真係比較小人討論

Kit lens啦

執支24105好過啦，成地都係

依支的確係比較小眾嘅 其實85以上嘅定焦都少人提
成日都聽到話係香港85以上點影人像 又話同model冇溝通 要企得遠

請教吓各師兄Sony枝SEL 50mm F1.8
性價比如何? 2仟幾以下有無那枝50mm大光圈好用?

新手有部a6000想出一枝鏡日常用 乜都影一餐
SEL85F18 定 SEL1670 好 定有第三個選擇

日常用點會買85
我係你買18135+支sigma 30.4算

聽都係聽135多

買二手cp值好高 900~1000, 我都有支

緊係18135啦

A6000 換機先

係咪姐係要兩枝就係唔想換黎換去 可能都係行山影下風景同朋友影下相咁 影portrait嗰啲18135都啱洗？

買18135啦. 日常用夠晒。 或者18105都唔錯。

其實用落真係冇咁誇張lol

光圈唔會太細咩？

唔算細, 不過唔夠大, 但冇其他選擇bo。

tamron有支17 70 2.8 而加可以預定

d人唔肯接受就好多藉口拒絕

唔預定啦 都係鳩影下 買二手鏡算 我再睇下啦 thx

18135真係唔錯 二手好似2500左右?
我自已都用緊a6000 其實影高速移動既野都夠

唔影先岩, 打錯

因為我見SEL1670Z二手都係2千尾 呢枝唔好咩 我都比較緊佢同18135

見到A7M3比人拎黎同人地既新機比較都仲有咁多優點就知果陣冇買錯

都係睇你需要, 我就會想要多65mm 既reach

呢支好抵玩
原廠支1655 2.8 而家減緊2000都好貴

但我係諗住入2手

呢枝我都有少少興趣
一枝過搞掂

但我都係諗住入2手 所以同樓上一樣諗緊
1999sor

可唔可以講多D有咩主要分別

反而覺得sony呢三支gm個風格差別仲大過焦距

85係好平衡嘅，散景靚，sharp，但對焦速度麻麻地，
100 stf就係極致嘅散景，corner位都冇咩cateyes，一粒粒波波好圓潤，
畫面如果前後景有燈飾/一粒粒嘅光位就好夢幻（呢排聖誕應該幾爽），但入光量低，全開光圈都係得T/5.6，夜晚用要留意少少
135就sharp到痴線，而且有別於以往135用喺portrait個用法，
sony將呢支gm定位set做universal少少，極速嘅af可以cover到少少sports同event類（用過嚟影單車同入台影drama劇照，好好用），
散景都好靚但冇85咁靚，更加唔使講100 stf

所以只要清楚自己想點用，呢三支係咩定位，有咩優缺點就得
反而even最遠嘅135其實喺cue model都冇話好大問題，
如果係要影全身+睇埋好多background就另計，
但要影呢啲係咪一定要拎tele呢？

135mm當係70mm既兩倍。如果一張70mm既相crop做135mm, 咁每條邊長就會冇左一半, 面積冇左4倍。像素由24M變做6M。 所以分別都好大。

至於sharpness可以上網睇人地聞相影磚既片。

姐係你鐘意啲相冇咁高解像？

佢意思係係佢既話 佢想要長焦段d
btw 咁樣比較冇咩意思好睇你要唔要70-135個焦距 姐係等效105-200

無錯呀所以睇返使用習慣
想一鏡過咪18-135

有無巴打有用過vsco黎開sony啲raw相
係街影完想過落去簡單執下發覺唔得
係本身唔support定點

你係咪指手機
vsco 一直都支援raw
利申：長期vsco 執raw post ig

我係ipad vsco 琴日開始用
係itunes data transfer掉落去個app入面
但係個app唔知點開返出黎 佢只係識show部機影過個d jpg
選相個頁右上角粒制選完仲會中bug咩都按唔到
an版開唔開到raw

而家vsco個workflow改咗

冇得就咁貼上之後export jpg
變咗係edit張raw嘅package

搞到一張相又jpg又raw
成幾十mb一張
執完raw想慳位都慳唔到

有咩方法可以export jpg + del raw?

電腦城咪db 不過間間db報價都唔同

由nex5r 上a6000系列，手上有支24f18z，16-50kit同埋16f28連魚睇廣角

用途係行山同旅行，係咪買a6400+18135就fit晒？

如果只係帶一鏡 我會推薦Tamron 17-70 2.8

Tamron 出呢枝鏡， 搞到18135得返70-135 呢段長焦優勢

重好多同埋新出又貴一截

半天涯恆定2.8喎仲要對焦快+成像好+防震

如果我係用緊apsc一定諗佢先

不過都係果句 龍仔d鏡真係成支玩具咁勁膠

支鏡膠膠地先容易做到咁輕便嘅，
tamron嘅賣點就係平+輕，而且optical quality唔差，
咁變相一定犧牲咗啲build quality同function

a6000咪又係似玩具
a7系列夠似玩具啦

起碼bmpcc/red電影機個類
一堆配件高達咁款
先唔似

不如買24F1.8, 前A6000 用家, 有24F1.8 同埋 16-70Z
最後多數用24 F1.8, 因為又sharp 又輕
不過如果你成日影遠野就另計!

遠野我又唔多影既 因為始終唔知自己想要邊枝or啱我自己 所以決定唔到
SEL24F18Z 同 SEL1670Z囉依家得返 因為我都好少遠攝

無聊計下算其實玩罪大真係幾抵

當73 12k r4 20.5k
大三元signa 1424 8500，24-70 7300，龍仔70180 8200
加多支人像85.4 7700，搭多支tele 2868 12000

1機5鏡頂盡都係6萬4左右ff完畢

個人認為24 F1.8 正好多, 因為真係好sharp 同埋大光圈可以室內+晚上用.

姐係我如果會夜拍同人像就應該揀呢枝。但佢冇得zoom又驚唔夠全面 去旅行又有機會唔夠用

人像就唔會用24 la

姐係你prefer 1670? 唔好意思真係好長氣 第一枝鏡唔想買左唔啱用

24個焦距影人唔算好靚，乘左1.5都係咁話
18135+sigma 56.4(影人）

Sony store A7C 13590, 2470gm 12390
想衝

衝啦 今日去左VIP

135GM做到11500 仲平過街價
20G都平過街

A7c kit set定剩機？

如果冇咩特別topic, 只係普通影下相, 會唔會考慮外買支二手selp1650玩住先? 二手都係400~500, 等知到自已想點, 再用300平放出去都只係蝕左100~200。 相比起你用2千幾買左唔岩用仲好?

我都係用左10支8支先知到咩鏡最適合自已。

呢枝唔係姐係kit鏡咩？照玩住先？

剩機咋，冇問kit set

我都報左vip, 本身買A7R3果陣有2萬幾積分，佢話可以轉做600蚊，vip day仲可以當1200蚊駛
Hsbc而家又做緊5%回贈，如果買2470既話埋單可以一萬鬆d就得，平過街價

係呀, 我以為你冇tim。我覺得斷鳩估好易晒錢。倒不如影耐D再睇下自已中意影咩相。

其實上面巴打講18105+s 56.4咪幾好
56.4大光圈開a mode鳩影都靚過手機，影女既話條女實滿意

真係想一枝過咪淨係要天涯18105,試到鐘意既焦距咪再買枝定焦

收到 暫定會入1670Z 因為我少遠攝 睇下到時有冇其他諗法

祝你影到中意既相

1670z f4...
係我就唔會咁買了，18135 加枝sigma 56mm 影人

真複雜！

1670有咩比18135吸引你

1670 點解唔1770?

1770都未出, 要等到1月

我問左以前個tutor佢推呢枝。。。

1670 真係夠用架咋喎
一陣心思思升級就唔好啦

咁就1670啦 攝影眼先係最重要

用住枝kit鏡再諗~ 到時可能有人放tamron二手

有冇巴打有sigma 14-24 同tamron 17-28
有冇食評 本身諗住買Tamron 17-28 但上網睇有人話麻麻
定係買支20mm f1.8 定焦
利申 冇錢買gm 16-35

本身得支55.8z

T17-28 用落無投訴，出嚟效果唔錯

缺點就係無咗29-35 呢段囉

等16和35GM

會唔會考慮1635z？ 不過無2.8光圈

睇你想齋影ultrawide定想通用少少食埋35
sigma 1424幾重手但quality冇投訴，
tamron未玩過，
但所以想玩埋35又想一支搞掂晒，儲錢上1635gm算

有次同個同事一齊去影相，我拎1635gm佢拎sigma 1424，其實quality唔會差好遠好遠，但冇咗25-35mm嗰段用起上嚟就麻煩少少，個彈性冇咁高（買zoom都係為呢樣啫唔係咩）

呢支除咗光圈仲有啲問題
1）35mm畫質差，變相如果要用35嘅話呢支唔係好選擇，可以要再多支定焦，唔用35就仲有其他鏡揀
2）sunstar唔靚，雖然gm嗰種海膽型我都麻麻，但za呢支直頭唔對稱，對於我嚟講係唔合格嘅，如果會影景又鍾意sunstar嘅就要留意吓

真心唔太建議1635z

而家ultrawide咁多選擇，呢支各方面都冇乜大優勢，同埋買咗唔啱用的話應該比較難啲放返走

買t17-28之前就係用1635z

28打後好soft, image quality 好差

同埋1635z 好鬼重

其實係
但咁貴買支鏡冇左半份糧 唔捨得

其實係咪sony zeiss啲鏡都麻麻地？
以前買機之前已經睇中咗支35 1.4 ZA，見到夜晚影人靚，而且colour都濃幾啱心水，
之後睇下review先見到咁多問題，全開又唔係叫sharp，
洋蔥圈又勁，最慘係個QC差，
咁貴買番嚟仲要好似抽獎咁先知有冇decentre，搞到二手都唔敢收

你當貼牌鏡嚟會好過啲

真嘅Zeiss 自家鏡係唔差的

同埋呢幾枝有返咁上下年紀， 同新鏡比一定係新鏡贏唔少

我覺得 55.8z 好正

可惜35ZM用落sony度個角位會出事
如果唔係呢支真係正到傻

其實我作為一個新手 我唔知我有幾需要29-35 呢段
其實買完wide zoom 我下一枝想買嘅就係sigma 支 24-70 好似都cover 到？

如果有埋依段range 支龍仔又唔只依個價啦

呢支好似好多人都推介，平靚正（雖然我冇用過）

咁我建議你買支二手價企得ok嘅，
唔啱用都放得番，唔使損手爛腳

我通Carousell 都冇乜人放 其實邊度睇會準啲

所以好多人都推薦一開始買枝standard zoom (24-70)

試完咩焦距適合自己先再諗向ultra wide / tele 發展

最大路咪 16-35/24-70/70-200 咁樣買

tamron 17-28嘅話我睇dcfever就5k中左右

2手價？ 我見一手行貨都係賣6k多啲 咁可以試試wo

二手呀，不過係未賣得出嘅價，同埋支鏡係咪出咗冇幾耐？可能日後個價都會有變動，自己睇路呀。

btw tamron記得一定要買行貨。

Okkk thanks 巴打

祝你支新鏡用得愉快
YNWA

Thanks 巴打都係利

報名咗vip, 收唔到電話通知

我都係前一日既下午先收到電話
今次賣既價錢都進取
好少可官網平過街價

終於上番榜首，開心

1635gm 13390
55 1.8 4500

1635gm真係好抵玩

以前有過1635gm 後尾放左轉sigma 14-24
而家等35gm 有錢就升級S85.8變sigma 85.4就perfect

如果依家入手a73會唔會好on9

唔會

呢到都有得相認CLS

55.8早兩年俾人屌到垃圾都不如

好多人用之後又試返神枱

利申買咗幾個月之後放咗

其實都係話佢唔值$6k，紫邊同洋蔥圈散景
但size同sharpeness一係一流，而家$4k幾就抵玩好多

sigma 支100-400 FE mount 好似幾抵玩 for B roll 風景 video

拍片macro鏡點揀?
sony 50 f2.8 macro
tamron 35 f2.8

價格適合就係好鏡

50我都係鍾意手動鏡多

sonnar本身唔係就出名紫邊勁咩

本身都係價錢問題姐

一切問題都係價錢問題

點先可以報vip

好似要夠分上唔知咩邊個rank先

自動upgrade 定要自己去搞

a7riii有咩推介
越舊越好

使得越多錢就越多分好似係

我用緊福仔支f2，都好正

我舊鏡得支細個菲林機用嘅pentax smc 50 1.4
唔計黃咗啲其實都幾正，又平

舊鏡好睇個人口味喎，好難講，
我就覺得zeiss ultron 50 f1.8幾好J，
但真係好貴，買唔起……

用緊 r機係敗筆
唔知邊支食到邊支食唔到

網上好多review都係用r ii/iii嚟做，
一樣42mp可以用嚟參考下，
不過舊鏡要全開都四角sharp到爆就未免太高難度

見a7iii做review 多
but anyway thx ching 我再揾揾
四角就算
要清我仲有支55.8

same
係影人嗰時會慢少少

唔係生日就有喇咩
叫慣左vip者

55.8 我$6k入，覺得個價對唔住個performance
但24GM $10k入，覺得咁既size有咁既畫汁好撚抵

生日就有，不過今個月比較特別
因為我唔係呢幾個月生日
而且撈埋佢d季節優惠
似年尾追數

55.8 呢家個二手價冇投訴

$4k幾都ok啦，我鍾意佢影人既skintone

我都係咁收到佢地d email
又相機又earphone個d

原來係咁sor
我淨係收到佢24gm有discount個email，但我對呢支冇咩興趣

之前8月個活動又話消費滿2萬蚊額外送多2萬分，到依家都未派

大家呢排有冇話影咗啲咩

我不了，用唔慣個操作，同埋我啲鏡唔輕，用落好怪

拍片/拍vlog都ok
影相不了

用唔慣個evf 不了

早排快閃 13990 連50 1.8
已經想買
不過得5部買唔到
用緊A7ii 頂唔順
A7iv又遲遲唔出
諗住換住先
出A7iv再算

買左 17-28mm 2.8
聽日試新鏡 賀利贏波

咦巴打我問問我女朋友先，佢之前好似有意

想買，不過唔係香港

有興趣

如果工作上作為一部Sidearm Or 生活上作為一部家庭用機，12k吸引好多…
當然如果去到10～11k 配合買大光圈鏡優惠就會係暢銷
不嬲覺得呢部機出既性能係無咩問題（配合返個定位，有一定既缺點 ），只係個定價開得太高太趕客。

請問有冇師兄用adapter 裝canon支24TSE
諗緊二手買佢定老娃支新鏡

今個月 event 好抵，有D鏡本身特價又做 VIP event

諗緊20.8 定1635gm
sony 做清分好抵
24105 唔夠wide 想大啲
1635 可以食埋35
20就大光圈

影乜多先

景+人
20又真係輕

ultrawide呢段差1mm個視角都可以差好遠，
所以1635gm除咗cover到35之外，仲可以喺構圖同視角上有唔同彈性

不過如果唔需要呢啲嘅話，20 1.8光圈大啲又輕啲，
low light應該表現都唔錯，而且平啲

影人用20你預條女實有說話講

唔係可以超長腿咩?
我女朋友矮(15X)
次次用1728 幫佢影完睇都好開心

影樣咪會怪囉，下下影腳咩
正常人像鏡都係50mm 以上
唔係點解人像鏡會存在
用20mm 影人樣係自殺行為

個長腿係長到好怪

自殺行為？ 唔好畀鏡頭限制自己

你要拎少數例子一定拎到架
事實係如果你冇咁嘅技術同時間
買支人像鏡影人係方便好多，唔係嘅話個個用一支都得啦

用50,85,135影人點都易handle 過20好多
呢個相信係Generally agreed

Exactly

我試過用17-28既24/28mm
影女全身係無問題
變長腿啲女仲好鍾意添
但20mm就好似難少少

呢支m43既20等效40mm

2428 都ok 既，24gm 私房之眼
但focus 落個樣到既相我自己就習慣用50 up lor

笑能左
無留意添

太後生唔識嘢 只係想表達 20mm冇話唔可以影人
你自己搵都可以搵到好多出色嘅廣角人像

影咩多？

我時不時都會用16mm影半身
不過冇50嗰啲咁易handle係真嘅

低過12k會呀，係咪有地方平?

有興趣
tg: cnowbcow

移軸影cityscape la

用緊 A850 + RX100M4..
同埋成手A-mount FF 鏡。

買咩好...

A850真係好機，低iso下正爆
當年我A850 升A99, 係高iso有小小分別
色水都係850順眼

個人覺得可以考慮換A7iii
買個2手 ea3，幾百蚊用返d ssm鏡
如果唔影郁既野對焦都ok
我仲有用緊1635za F2.8夾R4 影風景, 都過得去

但最後都係慢慢放晒d a mount鏡

EA3 我本身已有..

色水用 A850 完全係屈機的，
用 A850 + 135ZA 直出直頭係嘩一聲。

係 ISO 同埋 WB 玩死人。
變左真係日光機。

用緊a6300，有咩牌子嘅增距鏡係啱a6300用？ 如果用70-350加2倍鏡嘅質素還可以嗎？求指教

買一代？

70-350估計會被擋板擋住，安裝不了增距鏡
其實考慮裁切算啦

唔係白鏡都唔洗諗增距啦

吓？！
被檔板檔住姐係點樣？師兄可唔可以講得緻細啲，唔係幾明

白鏡嘅意思係咩？

白色嘅鏡

增距鏡有個突出位，70350會檔住安裝唔到

樓主意思應該係大景加人，人就企中間細細粒個種

85 bigma .4 定罪大.8好

有budget一定前者
況且佢新果枝可以叫返sigma,一d都唔big

睇左size 同重量好吸引

Omg thanks
仲以為可以用嚟打雀添，唯有放棄

Thanks 仲以為有得玩下長焦距添

可能腳膠

有興趣
tg: mamasoonn

你私有化佢定係佢俾人私有化

70-200 f4都唔洗諗增距

惟有儲錢買200600

明白，thanks

應該要儲好耐不過200-600好大舊又重本身想影相係想輕便啲

唔係m43都好難同輕便扯上關係

用緊m43果時又會嫌可用iso唔夠高
針沒兩頭利

呢排諗緊買gimbal 想請教下各位巴打
我用a7iii 最重都係上枝T2875, 而家係咪weebill s最抵玩?
如果我手上全部都係自動電子鏡, 變焦器常唔常用洗唔洗買埋?

可以打雀嘅FF tele鏡好難輕便喎

所以諗住用增距鏡唔會咁重咁貴

恭喜恭喜

諗緊85.4定70-200.8好
主要想用嚟影人像，但長焦又可以食埋200mm
本身有2470.8 35.8係手

如果85.4會揀sigma新嗰支應該

70200gm成1.4kg……

唔係工作必須唔會買既鏡

收到 85.4係實用d 同聽聞新嗰支sigma幾高質

我同事真係拎嚟開工，我都建議佢放咗佢換龍仔70180算
輕咁多個防震都喺番到，加上工作性質又一定要用快shutter，冇oss個缺點冇咁明顯，
但起碼唔使拎個pelican出去先

轉 a99 m2 好過啦。。。。

想知Sony保養係咪有單就夠?

Yes

有冇巴打有玩過voigtlander既鏡？
想入支35/40.4掃街，貪佢輕

35.8 sony store終於跌穿4000

有支50 f2 apo lanthar，
除咗散景一般般之外其他都好正

我覺得sigma新嗰支f2好似靚啲
原廠嗰支色散太恐怖

有啲心郁郁
計埋信用咭回贈仲平過出面

唔係4000咩？仲有其他優惠？
想出左支sigma 35.4換支輕便d

究竟sigma 支35mm f2 幾時出?

2021 1月

越吹越誇張 根本冇你講到咁恐怖。 色散Samyang同Sigma果支一樣有, 而且3支都各有賣點。
Samyang 最平, sharp 過下面兩支少少, 但最唔靚仔
Sigma 外觀+造工最正, sharpness係兩支中間, 最重
Sony 最近對焦, 接近冇呼吸效應, 定價貴, 但依家街價<4k已經算係合理

你地鍾意睇既果個鏡頭表既網站都有出sigma 35f2 review, 佢都有講原廠果支最少CA

老實講，收到f2.8都仲係幾明顯，
再睇第一條link下面啲test，even收到5.6其實角位啲屋嘅紫邊都係唔使放到100％都睇到

我都好想知點解你個review會同咁多其他唔同網站仲有用家嘅review有咁大出入，
當然sigma嗰支未有貨，得網站review好難作實住，
但sony嗰支紫邊問題真係身邊個個用家都屌

sigma 35mm F2比到sony壓力減價好合理